\documentclass[11pt, a4paper]{moderncv}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.1cm, bottom = 1.1cm, left = 2cm, right = 2cm]{geometry}
%largeur colonnes pour dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.5cm}

%entete
\firstname{Gilles}
\familyname{Major}
\title{Développeur mobile iOS / Android}
\address{376, chaussée de Roodebeek}{1200 Bruxelles}{Belgique}
\email{major.gilles@gmail.com}
\mobile{0495 26 06 83}


\begin{document}
\makecvtitle
\section{Expérience professionnelle}
	\cventry
		{October 2019 -- Aujourd'hui}
		{Full stack developer}
		{Lizy}
		{Bruxelles}
		{}
		{Infrastructure, architecture, développement, maintenance (AWS, Serverless, infrastructure, python lambdas, Django, GraphQL, ElasticSearch) et flux de CI/CD de notre solution de leasing de voitures}
	\cventry
		{Octobre 2017 -- Aujourd'hui}
		{Devops et Solutions Engineer}
		{Eureka Secrétariat (Commission Européenne)}
		{Bruxelles}
		{}
		{Développement, maintenance, testing d'applications internes de gestion de projets technlogiques (grails, hibernate, spring boot, rabbitMQ, meteor.js, angularJS) et prise en charge de l'intégration continue, du système de contrôle de version et des déploiements}
	\cventry
		{Mars 2017 -- Octobre 2017}
		{Développeur iOS}
		{Aproplan}
		{Genval}
		{}
		{Développeur nouvelle application Swift d'Aproplan (reprise de l'application dévelopée par une société externe)}
	\cventry
		{Fevrier 2016 -- Mars 2017}
		{Développeur iOS / Full Stack web (Employé)}
		{Adneom}
		{Bruxelles}
		{}
		{Réalisations et maintenance d'applications natives iOS et support/donner des formations techniques en interne (scala)}
	\cventry
		{Mars 2016 -- Mars 2017}
		{Développeur Full Stack web (consultant)}
		{Eureka Secrétariat (Commission Européenne)}
		{Bruxelles}
		{}
		{Développement, maintenance, testing d'applications internes de gestion de projets technlogiques (grails, hibernate, spring boot, rabbitMQ, meteor.js, angularJS)}
	\cventry{Novembre 2015 --  Février 2016}
		{Software Tester}
		{Be-Mobile}
		{Melle}
		{}
		{}
	\cventry{July 2015 -- October 2015}
	{ Développeur mobile / Web }
	{Digital Advice Group}
	{Bruxelles}
	{}
	{
		\begin{itemize}
			\item MarkIB : application Meteor.js avec un client iOS et intégration avec les services IBM Bluemix (IA)			
			\item Leadercom: projet Laravel intégrant traductions, base de donnée MySql						
		\end{itemize}
	}
	
	\cventry{Janvier 2015 -- Mai 2015}
	{Développeur iOS Junior}
	{Emakina}
	{Bruxelles}
	{}
	{
		\begin{itemize}
			\item Projets UIKit (Objective-C)
			\item Projets SpriteKit (Swift, jeux promotionnels)
			\item Recherche et Développement: Geolocation, SpriteKit, Asynchronous libraries, AppleWatch
			\item Développement d'une librairie Swift/SpriteKit
		\end{itemize}
	}
	\cventry{Septembre 2014 -- \linebreak Octobre 2014}
		{Développeur mobile (stage)}
		{Belighted}
		{Louvain-La-Neuve}
		{}
		{
			\begin{itemize}
				\item réalisation d'un client mobile pour le CRM Scale
				\item récupération des données via RestKit
				\item caching local via CoreData
				\item synchronisation des données avec l’application web
				\item développement d’une interface conviviale en coopération avec un designer
			\end{itemize}
		}
	\cventry
		{Août 2012  -- \linebreak Juillet 2013}
		{User Experience Coordinator}
		{OpenERP (maintenant Odoo)}
		{Grand-Rosière-Hottomont}
		{}
		{
			\begin{itemize}
				\item tests d’usabilité manuels et avec participants
				\item gestion de projet en collaboration avec une équipe de développeurs
				\item conseil fonctionnel  auprès des développeurs
				\item création de mockups d’interfaces graphiques
				\item bug reporting et création des spécifications
			\end{itemize}
		}
	
\iffalse
	\cventry
		{2011 -- \linebreak Aout 2012}
		{Missions intérimaires}
		{Randstad}
		{Bruxelles}
		{}
		{
			\begin{itemize}
				\item travail administratif
				\item gestion de bases de données
			\end{itemize}			
		}
	
	\cventry
		{2010}
		{Psychologue du travail (stage)}
		{Cubiks}
		{Malines}
		{}
		{
			\begin{itemize}
				\item référentiel de compétences Cubiks
				\item création de  communication packages
				\item construction de tests psychotechniques
				\item traductions: outils psychologiques, marketing de la société
			\end{itemize}
		}
\fi		
\section{Etudes et formations}
	\cventry{2014}
		{Développeur d’applications mobiles iOS-Android}
		{Bruxelles Formation}
		{}
		{}
		{}
	\cventry
		{2013 -- 2016}
		{Bachelier en Informatique de Gestion}
		{ISFCE}
		{Bruxelles}
		{}
		{}
	\cventry
		{2010}
		{Master en Psychologie Industrielle, Économique et des 
			Organisations}
		{Université libre de Bruxelles}
		{Bruxelles}
		{Distinction}
		{}

	\cventry
		{2009}
		{Master en Sciences Psychologiques et de l’Education 
			(neuropsychologie)}
		{Université libre de Bruxelles}
		{Bruxelles}
		{Distinction}
		{} 
	\cventry
		{2007}
		{Bachelier en Sciences Psychologiques et de l’Education}
		{Université libre de Bruxelles}
		{Bruxelles}
		{Distinction}
		{}
	\cventry
		{2003}
		{Candidature en Philologie germanique (Anglais et Allemand)}
		{Université libre de Bruxelles}
		{Bruxelles}
		{Satisfaction}
		{}


\section{Compétences informatiques}
			
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Langages de programmation, déclaratifs et requêtes} Java, Javascript, C, Python, bash, SQL, HTML/css, Haskell, Objective-C, Scala, Swift, Groovy, Processing, LaTeX, PHP, TypeScript
		
			
		\item \textbf{Testing}
			\begin{itemize}
				\item Débutant: Mockito, Robolectric (Android), XCTest
				\item Intermédiaire: TDD, JUnit, Protractor, Spock (Java/Groovy, unit/functional/mocking), pytest
			\end{itemize}
	
		\item \textbf{Frameworks et bibliothèques associées}:  Android SDK, UIKit, SpriteKit, Core Data, Laravel, Grails, Spring Boot, Spring Cloud (+ Netflix OSS), Hibernate, Gorm, AngularJS, Meteor.js, Node, Liquidbase, React Native, React, Django
	
		\item \textbf{Web services, programmation réseaux}: REST, HATEOAS(basique), WebSockets, Spring WebSockets, RabbitMQ, TCP streams (implémentation d'un algorithme de détection des messages en Haskell)
		
		\item \textbf{Outils de build et gestionnaires de dépendances}: Maven, Gradle, Bower, Gulp, npm, Webpack
				
		\item \textbf{DB}: MongoDB, Oracle, MySql
		
		\item \textbf{OS}: Linux, Unix/OSX, Windows
		
		\item \textbf{Modélisation}: Merise, UML, mockups UI, flowcharts
		\item \textbf{Devops et cloud}: Bamboo, Gitlab, CircleCI, Travis, Docker, AWS (lambda, ec2, iam, vpc, ...), Google cloud (bases)
		\item \textbf{Système de contrôle de version}: git, github, bitbucket, gitlab
		\item \textbf{Outils d'édition}: Sublime Text, VSCode, Atom, Eclipse, IntelliJ, Vim, AppCode, Android Studio, XCode

		\item \textbf{Suivi de projet}: Pivotal, Trello, Jira, Confluence, Notion
		\item \textbf{Connaissances fonctionnelles en logiciels ERP et flux d’entreprise}
		\item \textbf{Analyse des besoins fonctionnels et non fonctionnels}
	\end{itemize}

\pagebreak


\section{Atouts personnels}
	\begin{itemize}
		\item Autonome, \textbf{autodidacte}, curieux
		\item \textbf{Résout efficacement} les problèmes
		\item Goût du \textbf{challenge}
		\item Teamplayer, capacité d’écoute
		\item Flexible tout en étant structuré
	\end{itemize}
		
\section{Langues}
	\begin{itemize}
		\item Français : langue maternelle
		\item Anglais : lu, écrit et parlé, très bon niveau 
		\item Allemand : bonne compréhension de la langue écrite et parlée
		\item Néerlandais : bonne compréhension de la langue écrite et parlée 
	\end{itemize}


\section{Centres d’intérêt et loisirs}
		Moto, lecture, musique, programmation, technologie
\end{document}
